05.28

序

依個係一個講述一對情侶既故事，當中有苦有甜。當年兩小無猜咩都唔識就走埋一齊，一齊經歷大大小小既考驗。男既係希望活在當下，崇尚自由自在既生活，只求一直可以同女方一齊，不論係窮係富，只要開心佢就滿足。而女既係希望一直進步，一步一步往上爬，但目標唔係大富大貴、飛黃騰達，而只係希望可以改善生活，一直幸福咁生活落去。
睇到依度你可能會覺得又係老土劇情，come on james既劇本，女方因為錢而離開男方。如果係咁簡單，我諗依篇故仔唔會面世，喺ig出兩個post叫兩下春就可以了。而令我決定執筆寫出我地兩個既故事，其一我希望可以喺文字世界中改寫兩人既命運，從而走出過去既陰霾。其二我想懷緬番我同佢既一切，趁我對我地既事仲有印象，透過文字記錄低。我希望可以藉住今次既機會，比我再一次番去當時既回憶。即使結局唔係一個happy ending，我都好想再一次回味，回味我同你既一點一滴。如果你有機會睇到我依一篇故事，我希望你感受到既係快樂而唔係悲傷，而我內心希望你係會睇到......

相遇

「相遇，是一個多麼動人的名詞。於這茫茫人海中，於這網海茫茫中，每天有多少的相遇擦肩而過，每天又有多少的匆匆擦肩而過。而緣份，能夠留下的卻那麼的少。」
宜家再回想起我地相識既經過，總係會覺得莫名其妙，大纜都扯唔埋既兩個人，可以相識係一種緣份，可以相愛係一種奇蹟。
「叮」係一個facebook既notification
係一個陌生女仔加我好友，當下我覺得幾奇怪，奇怪在我icon係我同我女朋友既合照，都竟然仲會有女仔主動加我好友。
口裡說奇怪，身體卻很誠實，見個女仔幾靚，就連自己有女朋友都唔記得，一野就禁左落去accept。
做番個自我介紹先，叫我阿月，故事初頭既我係一個F4既學生，就讀一間男校。身高170，身材比較瘦，只係一個好平凡既中學生。興趣都係好平凡，踢波打機打飛機，係家中既獨仔。有一個住上水既女朋友，佢叫christy。同佢一齊左一年，其實都仲好sweet。喺收到個fd request既前一兩個月，仲同佢去左長州過兩日一夜。喺我地朋友眼中，我地係模範情侶，即使我地係香港既小型long d，但都無損我地既感情。
「我係識你？？」我主動inbox個女仔
又介紹下佢先，佢叫kay。佢係一個身高151既女仔，面尖尖眼大大加埋包包面，佢笑起上嚟有兩個小酒粒，係屬於可愛型既女仔。佢留有一把黑色既長頭髮，放落嚟既時候會覺得佢好有氣質，紮馬尾就會覺得好可愛。佢係嗰d好典型既港女，平日鐘意護膚煲劇睇戲買衫。嗰陣佢仲係F.2，讀一間港島既女校，成績仲名列前茅，真係又靚又叻

「唔識架xd」
「咁做咩會add我？？我見有個fd係共同朋友。」
「我見你icon同你女朋友好襯，但張相又有d奇怪，覺得幾得意咪add下你」
「邊度奇怪呀...咪普通情侶合照」
「我見你女朋友頭髮係濕既，就諗點解會咁哈哈xd」
「就係因為咁就add一個陌生男仔xdd」
「係咪好無聊呀，但我覺得好得意」
就係一個咁奇怪既原因，我地就開始左我地既conversation，每日都會傾計，仲傾得多過我同christy。順猜一提，icon張相係我同christy去長州個沙灘玩完之後沖涼影，又未吹乾個頭，所以christy個頭髮係濕。而我地去長州過夜係因為要過我地既一週年紀念日，仲特登偽造張假通告呃christy阿媽，雖然到最後到比人踢爆左，但都係一種回憶，宜家諗番起都會好懷念嗰陣....

我迷失在這場愛情遊戲xddddddddd

5月3日

我地初相識既時候係4月尾，而我地一直傾計傾左差唔多一個月，christy都開始發現kay既存在，開始會check我電話，睇我fb同whatsapp
「依個女仔邊個嚟架，你地都傾得好密wor....」
有一日christy放學上左我屋企然後搶左我電話嚟睇，咁岩我又唔記得del msg，就比佢捉到。雖然我同kay既話題都係好正常咁講下學校野，聽咩歌，但始終都係異性，所以christy發哂脾氣坐喺廳唔理我
「你唔同我解釋清楚唔好再同我講野呀」
「普通朋友嚟炸嘛，之前joint school function識既，岩傾先講多兩句，我同佢冇野架」
「你block左佢呀，咁我就信你地冇野。」
「唔洗啦，最多我唔覆佢啦」
｛叮！｝
「今日art堂學整公仔，整左隻公仔幾得意，比你睇下，你估下係咩嚟？嘻嘻xdd」
估唔到喺依個時候kay會msg我，又會咁岩timing都有既....
「仲話你地冇野...」
依個時候christy對眼開始紅，淚水開始慢慢，慢慢咁湧出嚟
跟住佢就即刻揹佢個書包，然後衝出門口，而我呢？
我仲眼定定咁望住佢走.......
當我意識到我要追落去既時候，我即刻攞銀包電話追出去，但佢已經落左lift。我望住一架lift上緊去26樓，另一架應該係christy架lift喺6樓停左，我衝去左跑樓梯，但我係住16樓。

＜你問我，我係咪好愛christy？我可以答你，唔係。但同佢一齊我好舒服，佢無條件全心全意對我好，我都好想比到幸福佢，想佢同我一齊既時間係開心，宜家諗番起我只係單方面接受而冇付出過。＞

當我跑到落lobby既時候都腳軟，諗諗落好似等lift仲快，點解要跑樓梯咁on9呢，你問我我都答你唔到。但我完全唔見christy既身影，我打比佢佢又冇聽。之後我跑左出街四周圍搵，我終於搵到佢，原來佢坐左喺我大廈隔離一條樓梯。
只係短短5-10分鐘，我感受到christy已經流左一公升眼淚，兩隻眼都紅哂，兩個衫袖都濕哂，攬住個書包，一直低住頭喊。
「sorry，我知我唔應該同其他女仔接觸太多，但我係當個新朋友咁傾下計。你喊到對眼都紅哂啦，番上去洗個面先啦，我比件衫你換啦，陣間冷親。」
「你係咪唔鐘意我啦？點解你要識其他女仔？」
右手摸住佢右邊既臉，左手摸住佢頭，佢亦挨左落我心口繼續喊。
依個時候其實我冇咩可以做到，我只可以叫佢唔好再喊，只可以等佢冷靜，同佢番上去慢慢再安撫佢，始終喺大街大巷都唔係咁好，我地兩個又著住校服。
過左5分鐘左右，佢先慢慢冇再喊，跟我番番上去。
「你洗個面先啦，乖啦，洗完換埋套衫我地再慢慢講。」
然後christy就乖乖地去換衫洗面，我就坐喺sofa慢慢諗點樣拆，不竟我都真係對kay有少少心動，佢真係my cup of tea，但依個位我真係好難要為一個我見都未見過既女仔而放棄一個對我咁好既女朋友，所以我都係𠱁番christy先，唔係陣間兩頭唔到岸。